從代飲奶茶到代拜山

從代飲奶茶到代拜山 - 高慧然

清明節，有人在網絡租客代拜山。中國人的生意頭腦特別好，甚麼都可以買賣、出租，只要肯出錢，幾乎沒有買不到、租不到的東西。

所謂拜山，等於是「拜訪」先人，如果真的相信後人與先人之間仍可「隔空」交流，那麼，出錢請一個人去「探望」先人有甚麼意義？先人等了一年，由去年的清明等到今年的清明，望穿秋水，想「見」的是自己的子孫，不是別人。道理如同熱戀中的情侶，一日不見，如隔三秋。你牽掛情人，結果，情人租了個人來代替他見你，能化解你的相思之苦嗎？

中國人迷信金錢的力量，認為一切都可以用錢去解決，除了代拜山，也請人代飲奶茶代試食物。一些網紅自己不敢吃太油膩的食物，不敢飲高糖飲品，上網請人代飲代食。價格列得很詳細，根據甜膩度、致肥度高低及份量大小來計費，也就是說，根據對健康的損害程度來付費，對健康損害程度高的，付費較高，反之較低。可說是變相用錢買起窮人的健康。當然，一個願打，一個願捱。

只是，山可以請人代拜，拜山時的感覺能買得回來嗎？別人能夠代替你飲奶茶吃肥肉，能代替你感受屬於你的感受嗎？當一切都可以假手於人，別人可以完完全全取代你，甚至感受你的感受，那麼，你的人生仍是屬於你自己的嗎？

你還有存在價值嗎？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
全城忍夠全城問候 (曾志豪)

下一則
下一則
得咗！！ (尊子)

有冇代屌西？

代母產子 袋袋平安 代客泊車 袋鼠打人